衞生署接獲一宗有關接種新冠疫苗的嚴重異常事件報告 ＊＊＊

衞生署接獲一宗有關接種新冠疫苗的嚴重異常事件報告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署今日（三月十三日）公布，截至今日下午四時的過去24小時，衞生署接獲醫院管理局（醫管局）呈報一宗需轉介深切治療部的個案，懷疑涉及與接種新冠疫苗後出現的嚴重異常事件。

根據醫管局提供的資料，該宗個案涉及一名63歲男子，本身患有心房顫動、心臟衰竭、紅血球過多及酒精性脂肪肝。他於三月十日開始感到身體虛弱，今日情況轉差並前往北區醫院急症室求醫，其後轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性中風，現時情況危殆。根據資料，他曾於入院前四天（即三月九日）在沙田源禾路體育館社區疫苗接種中心接種科興新冠疫苗，他在接種後逗留在接種中心觀察期間並沒有不適紀錄。

衞生署接獲呈報後已即時聯絡醫管局，正就該宗事件獲取更多資料，以進行調查及評估。衞生署會按既定機制，將個案交由新冠疫苗臨床事件評估專家委員會進行因果關係評估，並適時發布評估結果。

根據世界衞生組織，疫苗接種異常事件是指免疫接種後發生的任何不幸的醫療事件，不一定與疫苗使用有因果關係。從整體人口而言，每天均有不同程度急性疾病的人士需入院接受治療。疫苗接種計劃開始後，患有急性疾病的人士當中亦會有人曾接種疫苗，而這些個案亦可能會隨着接種疫苗人數上升而增加。因此，設立監測機制以監察接種新冠疫苗異常事件，並作科學及客觀的因果關係評估，尤為重要，以確保不會忽略一些不尋常的情況出現。

根據醫管局的資料，因心肌梗塞或急性缺血性中風在二○二○年全年入院的臨時數字分別共7 300宗及10 300宗。患有長期病的市民如感到不適，應盡快求醫。他們亦應遵從醫生指示接受治療。

此外，衞生署今日接獲醫管局通知，一名早前於三月七日公布在明愛醫院深切治療部接受治療的80歲男子，及後轉送瑪嘉烈醫院深切治療部接受進一步治療，今日下午因缺血性腸道疾病離世。另一名早前於三月十一日公布在廣華醫院深切治療部接受治療的67歲男子，於今日下午離世。

完
2021年3月13日（星期六）
香港時間22時06分

磚家：同疫苗無關

完

無關

黑寡婦好忙幫緊班尖撚含撚

完全都唔關事

好心個心臟有事就唔好打啦...

嚴重異常

有冇冇直接關係bingo紙

打咗死唔去嘅
都應該去驗吓身啦

又一球！

係人都會死

咁多病都打科興
應該好愛國

6:0
唔知中國肺炎幾時追返球

預約死亡

已經有曬template

該病人本身患有甲、乙、丙、丁疾病，X天前接種疫苗，今因(總之同疫苗冇關嘅事)死亡

終於有得claim

今朝冇食早餐？

留名睇打科興死多過中武肺死

信政府 唔怕

病人患有弱智 咁都打科興 唔關疫苗事

依加噉古惑
唔講明係打科興

63歲男子，本身患有心房顫動、心臟衰竭、紅血球過多及酒精性脂肪肝
咁多病都打真係好愛國

唔講邊隻疫苗

有寫

打針死係咪會多過中武肺死

想自殺或安樂死好方法

第二段有寫

其實任佢寫。。。

藍絲為黨捐軀

真 冇可能 100% verify 到

咁多張最鍾意以張

又整咗個生成器出來

又係科興

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
關我撚事呀？

完

無事都唔應該打科興
打完都唔知有冇保護嘅

真 一句搞掂
唔明打咁大段字嚟做乜

有無諗過幫佢打針個位醫護人員都有問題啦

繼自殺同安樂死 依家有一個新option比人了結生命

咩戲？

又係黑醫護？
利申：深藍

咁林太話打左會安心
邊諗到係安心上路